<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Resenje xmlns="http://ftn.uns.ac.rs/tim5/resenje" xmlns:util="http://ftn.uns.ac.rs/tim5/util" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://ftn.uns.ac.rs/tim5/resenje ../schema/resenje2.xsd"
    broj_resenja="01-02-141/2020-12"
    datum="2020-12-12">
    <Kontekst>
        <Tekst_konteksta>
            Повереник за информације од јавног значаја и заштиту података о личности, у поступку по алби
            коју је изјавио AA, због непоступања Учитељског факултета у Призрену са привременим седиштем
            у Лепосавићу, ул. Немањина бб, по његовом захтеву од 16.04.2020. године за приступ
            информацијама од јавног значаја, на основу 
            <Pravni_osnov>
                <util:Naziv>Закон о слободном приступу информацијама од јавног значаја</util:Naziv>
                <util:Clan>35</util:Clan>
            </Pravni_osnov>
            , а у вези са
            чланом 4. тачка 22. Закона о заштити података о личности („Сл. гласник РС“, број 87/18), као и члана
            23. и члана 24. став 4. Закона о слободном приступу информацијама од јавног значаја и члана 173.
            став 2. Закона о општем управном поступку („Сл. гласник РС“, бр. 18/2016 и 95/2018-аутентично
            тумачење), доноси
        </Tekst_konteksta>
        <Zalba datum_podnosenja_zahteva="2020-04-16" tip="nepostupanje">
            <Podnosilac>
                <Ime></Ime>
                <Prezime></Prezime>
            </Podnosilac>
            <Organ_vlasti>
                <util:Adresa>
                    <util:Mesto>Novi Sad</util:Mesto>
                    <util:Postanski_broj>21000</util:Postanski_broj>
                    <util:Ulica>Cara Dusana</util:Ulica>
                    <util:Broj>45</util:Broj>
                </util:Adresa>
                <util:Naziv>Ustanova neka</util:Naziv>
            </Organ_vlasti>
        </Zalba>
    </Kontekst>
    <Odluka ishod="osnovana_zalba">
        I Налаже се Учитељском факултету у Призрену са привременим седиштем у Лепосавићу, да
        без одлагања, а најкасније у року од пет дана од дана пријема овог решења, обавести АА, да ли
        поседује тражене информације односно документ у коме су исте садржане, и то: Уговор о раду који
        је као последњи потписан између тог Факултета и ББ, те да му, уколико такав документ поседује
        достави копију истог електронском поштом на адресу … или поштом, с тим што ће пре достављања
        заштитити и учинити недоступним податке о личности којима би се повредило право на приватност
        лица на које се информације односе, као што су: адреса становања, лични матични број грађана, име
        оца, радни стаж, просечна оцена студирања и сл. уколико су такви подаци садржани у траженом
        документу.
        II О извршењу решења Учитељски факултет у Призрену са привременим седиштем у
        Лепосавићу, ће обавестити Повереника у року од седам дана од пријема овог решења.
        <Obrazlozenje>
            АА, као тражилац информација, изјавио је дана 07.05.2020. године жалбу Поверенику, због
            непоступања Учитељског факултета у Призрену са привременим седиштем у Лепосавићу по
            његовом захтеву од 16.04.2020. године за приступ информацијама од јавног значаја и у прилогу
            доставио копију истог.
            Поступајући по жалби, Повереник је дана 11.05.2020. године упутио исту на изјашњење
            Учитељском факултету у Призрену са привременим седиштем у Лепосавићу, као органу власти у
            смислу 
            <Pravni_osnov>
                <util:Naziv>Закона о слободном приступу информацијама од јавног значаја </util:Naziv>
                <util:Clan>3</util:Clan>
            </Pravni_osnov> 
            и затражио да се
            изјасни о наводима жалбе, посебно о разлозима непоступања у законском року по поднетом захтеву
            у складу са одредбама члана 16. ст.1-9. или ст. 10. Закона, остављајући рок од осам дана, поводом
            чега није добио одговор.
        </Obrazlozenje>
    </Odluka>
    <Poverenik>
      <Ime>Пера</Ime>
      <Prezime>Петровић</Prezime>
    </Poverenik>
  </Resenje>