<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<zalba_na_odluku>
  <naslov>
    <paragraf>
      ЖАЛБА ПРОТИВ ОДЛУКЕ ОРГАНА ВЛАСТИ КОЈОМ ЈЕ ОДБИЈЕН ИЛИ ОДБАЧЕН ЗАХТЕВ ЗА
      ПРИСТУП ИНФОРМАЦИЈИ
    </paragraf>

    <paragraf>
      Поверенику за информације од јавног значаја и заштиту података о личности
      Адреса за пошту:

      <adresa>
        <grad> Београд </grad>
        <ulica> Булевар краља Александрa </ulica>
        <broj> бр. 15 </broj>
      </adresa>
    </paragraf>
  </naslov>

  <naslov> Ж А Л Б А </naslov>

  <paragraf>
    <ime></ime>
    <prezime></prezime>

    <adresa>
      <ulica></ulica>
      <broj></broj>
      <grad></grad>
    </adresa>

    (Име, презиме, односно назив, адреса и седиште жалиоца)
  </paragraf>

  <paragraf>
    Наведеном одлуком органа власти (решењем, закључком, обавештењем у писаној
    форми са елементима одлуке) , супротно закону, одбијен-одбачен је мој захтев
    који сам поднео/ла-упутио/ла дана

    <datum> </datum>

    године и тако ми ускраћено-онемогућено остваривање уставног и законског
    права на слободан приступ информацијама од јавног значаја. Oдлуку побијам у
    целости, односно у делу којим

    <neki_tekst_ne_razumem_sta_je></neki_tekst_ne_razumem_sta_je>

    јер није заснована на Закону о слободном приступу информацијама од јавног
    значаја.
  </paragraf>

  <paragraf>
    На основу изнетих разлога, предлажем да Повереник уважи моју жалбу, поништи
    одлука првостепеног органа и омогући ми приступ траженој/им информацији/ма.
  </paragraf>

  <paragraf>
    Жалбу подносим благовремено, у законском року утврђеном у члану 22. ст. 1.
    Закона о слободном приступу информацијама од јавног значаја.
  </paragraf>

  <paragraf> У <mesto></mesto> </paragraf>

  <paragraf>
    дана
    <dan></dan>
    201
    <godina></godina>
    године
  </paragraf>

  <paragraf naziv="potpis_podnosilac_zalbe">
    <potpis></potpis>
    Подносилац жалбе / Име и презиме
  </paragraf>

  <paragraf naziv="potpis_podnosilac_zalbe">
    <potpis></potpis>
    Подносилац жалбе / Име и презиме
  </paragraf>

  <paragraf>
    <adresa>
      <ulica></ulica>
      <broj></broj>
      <grad></grad>
    </adresa>

    адреса
  </paragraf>

  <paragraf>
    <kontakt_podaci></kontakt_podaci>
    други подаци за контакт
  </paragraf>

  <paragraf>
    <potips></potips>
    потпис
  </paragraf>

  <paragraf>
    Напомена

    <tacka
      >У жалби се мора навести одлука која се побија (решење, закључак,
      обавештење), назив органа који је одлуку донео, као и број и датум одлуке.
      Довољно је да жалилац наведе у жалби у ком погледу је незадовољан одлуком,
      с тим да жалбу не мора посебно образложити. Ако жалбу изјављује на овом
      обрасцу, додатно образложење може посебно приложити.</tacka
    >

    <tacka
      >Уз жалбу обавезно приложити копију поднетог захтева и доказ о његовој
      предаји-упућивању органу као и копију одлуке органа која се оспорава
      жалбом.</tacka
    >
  </paragraf>
</zalba_na_odluku>
